【CIA解密】紅色資本大舉進軍香港 左派操控民調輿論反直

美國中情局解密文件中，有一份1988年12月的文件《Hong Kong: Looking Toward 1997》揭露，在中英前途談判期間，中方透過在港加插紅色資本、左派工會及傳媒操控民意調查，以營造香港大多數人反對直選的輿論走向，藉此影響《基本法》草擬工作（to influence public opinion on political reform and the Basic Law）。

中情局分析，1979年後中資企業的數量及業務種類於香港大幅上升，包括國家級、省級、市級到軍方規模的企業都紛紛落戶香港，例如中國銀行、中信集團等。

當時中情局人員引述英方官員消息指，中方熱衷於監察香港情況，英方曾向美方表示擔心此舉會影響港人對主權過渡的信心。港府曾就政制改革及《基本法》起草諮詢民意，中情局認為中方透過不同在港勢力操控民調結果，以營造港人大多數都反對直選的輿論走向。新華社香港分社被中情局形容為「影子政府」（shadow government），內地官員會主動約見本港報章編輯以影響輿論走向，甚至會間接地提供補貼予部份編輯。

當時中方亦透過左派工會操控民調，包括鼓勵親北京工聯會會員簽名反對直選、鼓勵極端左派工會開設大量分會，以增加在勞工顧問委員會及立法會的影響力、設立更多表面中立的工會，以說服對親中工會較為反感的人、和任命香港商家為人大、政協委員，以換來反對直選的輿論。

用番 CIA 算

匯點

設立更多表面中立的工會，以說服對親中工會較為反感的人、和任命香港商家為人大、政協委員，以換來反對直選的輿論。
我好似明咗啲野

所以我講得冇錯
唔好相信黃皮狗所謂嘅中立
黃皮狗從來冇所謂中立

香港職工會聯盟（簡稱職工盟；Hong Kong Confederation of Trade Unions，縮寫：HKCTU）成立於1990年7月，至今有95個屬會，代表逾19萬名會員，為香港最大獨立工會聯合組織。職工盟總部位於香港九龍彌敦道557至559號永旺行7樓及19樓。職工盟現任主席為代表英航香港機艙服務員工會的吳敏兒、李卓人為秘書長，總幹事為資深勞工幹事蒙兆達先生。職工盟的四大綱領為團結、尊嚴、公義、民主。
Copy form wiki

匯點（Meeting Point）是曾經存在於香港的政治團體，成立於1983年1月9日。
初期是論政團體，直到1992年9月13日才進行政黨化改組。1994年10月2日，匯點與香港民主同盟合組民主黨。
匯點是由劉迺強一手推動成立，他是匯點創會會長和創會主席（會長後期改名為主席）。在議政上，不少匯點成員的立場與今天的民主派相比，政治立場比較保守。
匯點部分舊成員不少還活躍於政壇，加入泛民主派或建制派陣營。其中一位創會成員楊森曾是民主黨的第二任主席。現時終極普選聯盟發言人馮偉華以及愛港之聲召集人高達斌，亦曾是匯點成員。劉迺強及高達斌等加入建制派，並經常批評及攻擊民主派。
1994年，四名匯點成員李華明、狄志遠、黃偉賢及後來沒有加入民主黨的梁智鴻，以要順利過渡至九七回歸後的政制為由，對劉慧卿提出的1995年全面普選立法會方案投棄權票。[1]但即使投票支持作用亦不大，原因在於港督彭定康提出的政治改革方案獲得支持通過，當時中華人民共和國政府已決定最後一屆的立法局不會過渡1997年，並于1996年另組成立臨時立法會。